美智庫：北韓未曝光飛彈基地仍維持運作

美智庫：北韓未曝光飛彈基地仍維持運作

華府智庫「戰略暨國際研究中心」(Center for Strategic and International Studies, CSIS)今天(12日)公布有關北韓軍事問題報告，指北韓境內大約20座未公開的飛彈作戰基地中，已確認其中至少13座仍在運作中。

這份報告也強調美國談判人員希望說服平壤當局放棄核子武器與長程彈道飛彈，仍面臨相當嚴峻的挑戰。

「戰略暨國際研究中心」研究員、北韓軍事問題專家白穆德斯(Joseph S. Bermudez)表示，儘管美國與北韓持續進行談判，但是在北韓境內的一些飛彈基地，仍進行正常維護與小規模的基礎設施改善，顯示這些基地仍在運作中。

撰寫這份報告的白穆德斯表示，「戰略暨國際研究中心」確認北韓至少還在維護的13座飛彈作戰基地，散布在偏遠山區，裡面放置各種射程的彈道飛彈，並且其中據信有射程足以打到美國本土的洲際飛彈。

然而，報告所指的飛彈作戰基地並未獲得北韓方面的承認，因此白穆德斯認為，如何讓平壤公布正確的核子武器數量與飛彈攻擊能力，將是未來非核化談判的重要一環。

美國總統川普(Donald Trump)與北韓領導人金正恩(Kim Jong Un)在6月12日於新加坡舉行的世紀峰會中，兩人簽署的協議同意致力於朝鮮半島非核化，但是協議對於如何推動非核化並無具體內容，甚至在川金峰會後，雙方的談判進展緩慢。

川普在與金正恩舉行峰會後不久，還在推特貼文說：「不會再有來自北韓的核子威脅」。

平壤當局在今年稍早宣布已完成核子武力，因此停止彈道飛彈試射與核子試爆，但是歷經美國與北韓多場談判，至今仍無法得知北韓的核武規模及飛彈數量，或是北韓承諾不會部署飛彈及核武。

北韓已宣布關閉豐溪里(Punggye-ri)的核子試驗場，以及西海(Sohae)飛彈發動機試驗場，接著平壤當局表示，若是華府願意採取「相應措施」，就會同意關閉更多飛彈基地，並讓國際檢查員進入北韓檢查核子設施。

不過，目前雙邊的談判陷入僵局，北韓上週取消與美國國務卿蓬佩奧(Mike Pompeo)在紐約的會談，北韓國營媒體今天甚至指南韓與美國恢復舉行的部份小規模聯合演習，違反雙邊為了降低朝鮮半島緊張情勢而達成的協議。

屈金仔仲有核武然後夾硬打鳩佢